「江湖告急」算唔算比人低估咗既一套戲？

翻睇咗幾次，都係覺得好正

差不多感覺既仲有套一個字頭的誕生都好

任因九
九叔

絕對係
有次無意中search到知乎定豆瓣講返呢套戲，佢嘅觀點係我翻睇咁多次都未諗過，覺得好慚愧。
一套港產片，冇乜香港人睇，睇果啲亦唔明佢嘅深意，反而係中國人睇得通透

好睇呀

就係呢段

咁我又唔覺係香港人睇唔明 大陸人反而睇得明喎

江湖姦殺令

咁你當淨係我唔明啦
老實講，套戲有幾多人睇，睇嘅人又有幾多有咁深入細味，大家心照嘅

不過唔睇你段野 我都理解唔到佢講果d

四次刺殺係代表四個身份嘅終結，我自己真係睇100次都唔會諗到呢個意味。每次翻睇只係覺得阿愉示愛果段好感人，關二哥同蘇花嘅對話好有意思呀，咁樣。可能我悟性比較低

除哂佢d衫影相

只係用個懶文藝方法去講

"又清咗一個伏筆"

然後夾硬儲夠4個嚟講

個意境咁高 唔知導演係咪真係咁表達

稍為出名嘅戲都可以喺網上搵到被瘋狂解讀嘅分析
真係信則有不信則無

吳君如真係好樣衰